不滿擅用洗衣液 36歲女刀劈83歲父

【本報訊】筲箕灣明華大廈一名與父母同住的36歲無業女子，昨晨疑因不滿83歲父親擅取其洗衣液使用，竟取出菜刀追劈父親，父親手持枴杖淌着血逃到樓下倒地陷入半昏迷，經送院治理後情況穩定。警方事後拘捕涉案女子。據稱被捕女子過去經常虐老，曾向父母噴射殺蟲水，又試過因瑣事要兩老跪地向她道歉，街坊都不值其所為，但兩老吞聲忍氣不肯報警。
被女兒斬傷的老翁姓唐（83歲），與妻子育有一子一女，兒子已遷出居住，留下他們與36歲長女同住筲箕灣阿公岩道13號明華大廈G座一單位。據悉唐伯患有糖尿病，唐女曾任職導遊，但目前無業。

曾逼父母跪地認錯

昨晨約8時半，唐女疑不滿父親擅自取用其洗衣液，繼前日下午為此事爭執後，昨晨在家中再次激烈爭執，唐母勸阻無效一度向保安員求助，其間女兒情緒失控，拿出菜刀劈向父親的頭、頸及手部。父親血流披臉，手持枴杖負傷逃至大廈地下，唐母見狀報警，事後陪同丈夫送院。警員到場拘捕唐女，並撿走菜刀及染血枴杖。
據唐母事後向《蘋果》表示，女兒無精神病紀錄但脾氣暴躁，常因瑣事與父母爭執，社工曾建議兩老與女兒分戶，但因怕女兒反應過激而不了了之。家人曾建議唐女看醫生，惟女兒反駁：「你先有病呀！」最終未有求診。唐母稱兩老一向只用洗衣粉，丈夫事後亦否認用過女兒的洗衣液。
有街坊透露，唐伯與妻子多年來溺愛女兒，令女兒脾氣越來越差，曾多次喝罵雙親，又試過因小事要父母跪地認錯，更試過對着父母面部噴殺蟲水以作懲罰。曾有街坊勸說唐伯報警，但他狠不下心繼續吞聲忍氣，不料逆女昨竟斬傷父親。
東區區議員林其東指，明華大廈超過六成住客為長者，可謂老人邨，今次斬父案引起居民議論紛紛，房協近年已安排社工在邨內協助長者。據悉，涉事家庭過往並無報警或向議員求助紀錄。

港豬最愛吞聲忍氣,不忍心
抵死架喎

啲又係公屋撚去曬邊

一日最衰就係佔中

好快又一單倫常案

36歲都未嫁得出應該都係肥婆黎

痴線

47 歲先生女

有街坊透露，唐伯與妻子多年來溺愛女兒，令女兒脾氣越來越差

自己種既因黎
以前細個唔教咪搞成咁
無法

嫁唔出

可以分戶，捱一刀都值得既。

斬撚死d廢老啦

36歲都無人埋單梗係爆燥啦

boboboy

自己教個悟逆女返黎 怪得邊個？

47歲才生女，佢小學你都係長者啦，有代溝唔出奇
如果個女有精神病都唔捉佢睇醫生，就抵死啦
無精神病，但唔識教唔好生吧，最後自食其果，何必呢。

我覺得女方有精神病